{
    "question": "Hitunglah berapa mol zat berikut:     a. 54 g aluminium\r\nb. 22 g gas karbon dioksida\r\nc. 54 g air\r\nd. 30 g etanol (CH\u2083COOH)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. mol = gram/Mr = 54/27 = 2 mol<br>b. 22/268 = 0,08 mol<br>c. 54/257 = 0,2 mol<br>d. 30/60 = 0,5 mol",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-118",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk    membuat\r\na.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n 750 ml NaOH 0,5\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=massa/mr x 1000/v<br>massa=M.mr.v : 1000<br>massa = 0.5 . mrNaOH( Na= +\u00a0O=16\u00a0+\u00a0H=1) . 750 :1000<br>massa = (Na+17) . 0,375",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>M=massa/mr x 1000/v<br>massa=M.mr.v : 1000<br>massa = 0.5 . mrNaOH( Na= +\u00a0O=16\u00a0+\u00a0H=1) . 750 :1000<br>massa = (Na+17) . 0,375</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-yang-tau-tentang-kesetimbangan-bisa-di-jawab-soal-yang-ini-662",
            "question": "Tolong yang tau tentang KESETIMBANGAN bisa di jawab soal yang ini     1. Faktor-faktor yang mempengaruhi Pergeseran Kesetimbangan?\r\n2. Aplikasi-aplikasi dalam reaksi kesetimbangan?\r\n\r\n\r\n-Terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tekanan dan volume\u00a0jika tekanan diperbesar (berarti volume diperkecil) maka kesetimbangan akan bergeser ke jumlah koefisian yang kecil.<br>jika tekanan diperkecil (volume diperbesar) kesetimbangan bergeser ke jumlah koefisien yang besar<br>2. Konsentrasi<br>3. Suhu, jika suhu dinaikkan reaksi bergeser ke arah endoterm, jika suhu diturunkan reaksi bergeser ke arah eksoterm<br><br>aplikasi dalam reaksi kesetimbangan, dalam pembuatan Amonia NH\u2083 dan pembuatan asam sulfat H\u2082SO",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-massa-gas-argon-ar40grammol-yang-dapat-menempati-ru-396",
            "question": "berapakah massa gas argon (ar=40gram/mol) yang dapat menempati ruang 82cm3 pada tekanan 228mm hg dan suhu 27darjat celsius (R=0,082L atm mol pangkat min satu K pangkat min satu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hmmm...pertama kita menubah satuan yang diketahui dulu<br>V = 82 cm3 = 0,082 dm3 = 0,082 L<br>T = 27 C = 273 + 27 = 300 K<br>P = 228 mmHg = 0,3 atm \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0( ingat 1 atm = 760 mmHg)<br><br>kemudian masukkan ke dalam rumus (untuk mencari mol (n))<br>PV =n R T<br>0,3 x 0,082 = n 0,082 x 300<br>n = 0,001 mol<br><br>maka massa gas argon<br>massa = mol x Mr = 0,001 x 40 = 0,04 gram\u00a0<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>berikan label terbaik ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pada-50-ml-larutan-naoh-01-m-ditambahkan-450-ml-airph-laru-428",
            "question": "Jika pada 50 ml larutan NaOH 0,1 M ditambahkan 450 ml air,ph larutan berubah dari berapa ke berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga pH asam maksimum 7 dan pH basa maksimum 7, Larutan NaOH 0,1 M dengan 50 ml berbanding 450 ml air itu sangat encer dengan perbandingan 1:9, sehingga larutan sama dengan pH air, yaitu 7<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>pH asam maks 7, pH basa maks 7, Larutan NaOH 0,1 M\n dengan 50 ml berbanding 450 ml air itu sangat encer, <br>sehingga larutan NaOH sama dengan pH air = 7</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tidak-termasuk-ilmuwan-yang-banyak-berjasa-dalam-penelitian-214",
            "question": ".... tidak termasuk ilmuwan yang banyak berjasa dalam penelitian radioisotop.    a. Marie Curie\r\nb. Piere Curie\r\nc. Mendeelev\r\nd. Becquerel\r\ne. W. Rontgen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. Mendeelev (<span>Dmitri Ivanov\u00a0</span>Mendeleev adalah<span>\u00a0pakar kimia dari Rusia yang berhasil menyusun 63 elemen kimia yang ada pada masa itu ke dalam sebuah tabel)<br><br>penjelasan...<br>&gt;Marie Curie dan Pierre Curie adalah suami istri yang pertama kali menggunakan istilah radioaktivitas dengan bekerjasama dalam mengisolasikan polonium dan radium<br>&gt;Becquerel adalah satuan turunan SI dalam keradioaktifan. diambil dari nama penemunya Antonie\u00a0Henri Becquerel<br>&gt;Wilhelm Conrad Rontgen penemu sinar X (sinar radioaktif) yang sampai sekarang digunakan dalam bidang kesehatan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "D.becquerel<br>menurut saya itu jawabannya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-697",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk membuat    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n650 ml NH4NO3 0,35\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ini sama dengan yang BaCl2 1,2 M pada pertanyaanmu tadi :)<br>tetap gunakan rumus<br>M= gram/ Mr x 1000/ Volume (mL)<br><br>M NH4NO3\u00a0 0,35 M<br>Mr NH4NO3 = 80<br>Volume = 650 ML<br><br>maka<br><br>0,35 = gram/80\u00a0 x 1000/650<br>gram = 18,2 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D</span><br><br>tadi dari moderator kan sudah memberika solusi, apabila memberikan label jawaban terbaik 25% poin akan dikembalikan ke anda :)<br>mohon bantuannya bro :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Rumus = gram x 1000/volume<br><br>*gram NH4NO3\u00a0 0,35 M &amp; 80<br>*Volume = 650 ML<br><br>0,35 = gram/80\u00a0 x 1000/650<br>gram = 0,35/80 x 1000/650<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =18,2 gram</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tetapan-disosiasi-suatu-asam-berbasa-satu-adalah-10-pangkat-7-592",
            "question": "tetapan disosiasi suatu asam berbasa satu adalah 10 pangkat -7\u00a0 \u00a0 .jika suatu larutan mempunyai ph 4 maka konsentrasinya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=10^-1<br>H+=(ka.M)^1/2<br>10^-4=(10^-7.M)^1/2<br>10^-8=10^-7.M<br>M=10^-8/106-7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suhup-dan-tekanant-40-cm3-gs-p2-tetap-habis-bereaksi-100-611",
            "question": "pada suhu(P) dan tekanan(T) 40 cm3 gs P2 tetap habis bereaksi 100 cm3 gas O2 menghasilkan 40 cm3 gas PxOy , maka tentukan harga X dan Y dan tentukan rumus molekul dan namanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama dengan soal unsur Nitrogen dan Oksigen yang sebelumnya kamu tanyakan<br>\"perbandingan volume = perbandingan koefisien\"<br>P2\u00a0  +\u00a0  O2\u00a0  ----&gt; PxOy<br>40......100........40<br>2.........5............2<br>\u00a0<br>maka reaksi di atas menjadi<br>2P2\u00a0 +\u00a0 5O2\u00a0 ---&gt; 2PxOy<br>jumlah atom pada ruas kanan harus sama dengan jumlah atom pada ruas kiri<br>P<br>4 = 2x maka x = 2<br>O<br>10 = 2y maka y = 5<br><br>jadi rumus posfor oksida di atas adalah P2O5 :)<br><br>jika jawaban saya terbaik kasih label terbaik ya :)<br>makasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-penurunan-bilangan-oksidasi-737",
            "question": "Contoh penurunan bilangan oksidasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penurunan bilangan Oksidasi disebut Reduksi. Maka reaksi S menjadi S\u00b2\u207b<span>\u00a0adalah reaksi reduksi.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-reaksi-yang-setara-bagi-fenomena-fenomena-dibawah-laru-539",
            "question": "Tuliskan reaksi yang setara bagi fenomena-fenomena dibawah : Larutan asam klorida ditambahkan dengan larutan perak nitrat. Kalium dicelupkan kedalam air. Asam klorida ditambahkan ke dalam larutan kobalt(II) sulfat Larutan kalium dikromat yang diasamkan ditambahkan dengan timah (II) klorida Metil etanot direaksikan dengan larutan natrium hidroksida",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Larutan asam klorida ditambahkan dengan larutan perak nitrat :<br></span>HCl\u00a0+\u00a0AgNO3 = AgCl+ HNO3<br>Asam klorida ditambahkan ke dalam larutan kobalt(II) sulfat\u00a0<br>2HCl+CoSO4 = H2SO4 + CoCl2<br><span>Larutan kalium dikromat yang diasamkan ditambahkan dengan timah (II) klorida:<br></span>K2Cr2O7 + SnCl2 = 2KCl + SnCr2O7<br><span>Kalium dicelupkan kedalam air:<br></span>2K+H20 = K2O + H2<br><br><br>maaf kalau salah\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Larutan asam klorida ditambahkan dengan larutan perak nitrat.\n<br>HCl + AgNO3\u00a0 ---&gt; AgCl + HNO3<br><br>Kalium dicelupkan kedalam air.\n<br>2K + 2H2O --&gt;2 KOH\u00a0 +\u00a0 H2<br><br>Asam klorida ditambahkan ke dalam larutan kobalt(II) sulfat\n<br>2HCl\u00a0 + CoSO4 ---&gt; CoCl2\u00a0 + H2SO4<br><br>Larutan kalium dikromat yang diasamkan ditambahkan dengan timah (II) klorida\n<br>K2CrO4\u00a0 +\u00a0 SnCl2\u00a0 ----&gt;\u00a0 2KCl\u00a0 +\u00a0 SnCrO4<br><br>Metil etanot direaksikan dengan larutan natrium hidroksida\n\n            \n             \n            \n                    <br><br>C2H5OCH3\u00a0 +\u00a0 NaOH\u00a0  ---&gt;\u00a0 C2H5ONa + CH3OH<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>jika ada kesalahan mohon koreksinya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}